“中國大媽”：離開瑞典，來到瑞士 ，女遊客掐天鵝脖子

最近，中國大媽可謂是“紅遍”歐洲。先是在瑞典，一位老年女性因入住酒店紛爭在斯德哥爾摩街頭上演了一出“一哭二鬧三上吊”的鬧劇。到底是瑞典警方粗暴執警，還是大媽歇斯底里給中國人現了眼？那邊爭論尚未平息，這邊-在與瑞典僅一字之差的瑞士-也出“事兒”了！

今天(9月24日)，瑞士《20分鐘》報紙網絡版以《女遊客掐天鵝脖子》(德)外部鏈接為題，發布了路人在盧塞恩天鵝廣場湖岸邊拍攝的錄像：鏡頭中，兩位中年亞洲女性遊客正在一隻天鵝近前意欲擺拍。其中一位用紙幣挑逗天鵝，做出投餵裝，另一位為其拍照。誰知天鵝本能啄食，一口搶走女遊客手中的紙幣。這時，正在拍攝的“女漢子大媽”手疾眼快，一把薅住天鵝脖子，“勇猛地”搶下天鵝銜著的鈔票。 “What the Fuck？”(這是什麼鬼？) 親見這一幕，視頻的拍攝者不禁驚呼。

視頻中可見，就在事發地點兩米處便設有“禁止投餵”的英語標示牌。雖然《20分鐘》全文沒有提及當事人國籍，但遺憾的是，視頻中兩位遊人的對話清晰可辨：她們說的正是普通話。是的，中國大媽“你方唱罷我登場”，在歐洲社交媒體又當了一次“網紅”。

在瑞典，她們的“對手”是專業強勢的警察；在瑞士，她們面對的是弱勢生物天鵝。如果說，瑞典那場鬧劇的上演一部分是源於不同文化情感表達方式的衝撞（在理性溝通的歐洲，大哭大鬧博取同情的辦法是行不通的）；瑞士“掐天鵝事件”中，當事人的下意識行為折射出的似乎更是一種態度：對其他生命個體（無論人類還是動物）的尊重缺失。說到底，大聲喧嘩、推搡加塞兒、吃完飯一片狼藉... 這些曾被媒體報導的遊客行為，哪一件不是對他人的無視呢？

在陳述事實之後，《20分鐘》報的報導並未對當事人的行為進行評論，更沒有將問題上升到國家種族層面進行攻擊，而是切入鳥類專家的忠告：“這位女士的舉動不太明智，因為這會給天鵝帶來極大的心理壓力… 而且遊客自己也有可能受傷，因為天鵝在感到受威脅時，會用嘴啄人或扇動翅膀進行自衛。”

沒有上綱上線、一概而論的批判，只有對動物和人的關切。面對瑞士媒體這樣的切入點，當事人會作何感想？ “偶爾用麵包喂喂鴨子和天鵝是件愉悅身心的事，但人類應該尊重動物… 在不必要的情況下，不要去觸摸野生動物的身體。”文章最後用鳥類學家的忠告收尾。

留名等睇「欢迎來到瑞士」

大媽所到之處，必能寸草不生

搞大佢喇 瑞典 瑞士 一齊歡迎中國人

大媽蝗蟲所到之處，可止寸草不生，直頭變地獄，中國都有別名叫「地獄鬼國」

刷新人類道德底線

吃飯的時候不拉屎

中國人民知唔知發生咗咁多事?

外交部對瑞士縱容天鵝強搶民產提出嚴正交涉

國已鎖

好似要佢食電話

我諗係時候介紹呢個詞畀西方知喇

知，但會諉過於人，例如片中天鵝就係強盗搶錢，要「往死裡打」

要不是咱們來消費

正賤種

哪是台灣人，不是中國人。

睇完段片，真係覺得支那人應該全部死曬

垃撚圾

個大媽一定會作故仔：
我個朋友本來係想攞張錢叫我去買啲嘢餵隻天鵝，點知隻天鵝一嘢啣咗張錢，所以我先快手捉住搶返，唔係因為區區錢，而係怕隻天鵝食咗張錢個胃會有問題。

中國是文明大國怎可能做這種事
這是失實報導是極度可恥
中國政府表示強烈不滿並給於強烈譴責

我已經準備好抵制 瑞士雞翼, 瑞士糖, 瑞士山區肺

以聲援祖國

支那狗屌你老母

原來支那外長王僞之前唔是搞錯，是預知未來

去到邊衰到邊

世界最大鵝肝出口國家響邊?
段片算仁慈啦

5毛mode: 佢講國語就係中國人咩？唔比係日本人，韓國人呀？

帝吧出征

中產鵝

瑞士民族性好強架喎

連永久中立國都得罪到
贏国人民真係站起來

應該冇乜後果, 係外國住過既都知D人都好憎天鵝

佢哋做咗希特拉都唔敢做嘅嘢

無劏左隻天鵝做燒鵝已經算仁慈

其實啲大陸農民係佢地塊田都係咁捉啲鵝

不過可能外國當佢地係寵物
強國係當佢地食物

佢地都係做返自己 身體里面流住耕田佬既血
真本性

我覺得好蚹蛤蟈蜻

瑞士仲唔快d道歉

其實瑞士已經算好, 兩年前去過, 好少見大陸人, 香港人都少見, 反而韓國人就好多

歐洲其他地方應該都淪陷哂

將Swedish改做Swiss又可以出新post

乜撚嘢

知唔知都好
中国人永遠是不會錯的

係時候抵制埋瑞士糖

支那狗梗要揚威國際

咁先可以令人睇得起支那狗

你寫殘體蚷地都係見唔到㗎啦, 唔捉返去紅燒已經好好

我發覺除咗支那人之外其他人都好撚唔幽默！

無捉黎食已經有進步

支持瑞士銀行立即沒收中國人戶口資產
睇下民族尊嚴有幾重要

可惜當年日本爭小小就做到

成年天鵝夠力打斷成年人手臂
點解呢隻唔出手

屌中國人點解咁撚唔文明
眼看手勿動
特別係動物
點解都做唔到
信用系統可唔可以禁止呢班無文明既人搭飛機
最好巴士都唔好比佢坐
留番係D落後地方就算

天鵝又咪係鵝，拿拿林抓返隻返去做燒鵝

支那